入黎分享你最鐘意既歌詞 一齊解讀佢

隔離post貼左富士山下 幾鐘意大家一齊解讀作詞人用歌詞去寄情既感覺
不如一齊解下最難既呢首 不來也不去

作詞：林夕 作曲：C Y Kong
揚帆時 人潮沒有你
我是我 和途人一起
停頓時 在你笑開的眼眉
望穿秋水之美
回程時 浪淘盡了你
任背影 長睡著不起
留下我 在糞土當中
翻檢背囊 直到拾回自己

掌心因此多出一根刺
沒有刺痛便懶知
就當共你 有舊情沒有往事

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

誰同行 仍同樣結尾
血液裡 才遺傳悲喜
誰亦難 避過這一身客塵
但剛巧出於你
垂頭前 沒緣分喪氣
睡到醒 才站立得起
盲目過 便看到天機
反覆往來 又再做回自己

即時一生多出一根刺
沒有刺痛別要知
就當共你 有劇情沒有故事

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過
就當最初 是碎步湖上可不可
不種下甚麼 摘來甚麼
像我沒來過 沒去過

呢首好屈機

皮已正 不過唔熟嘅歌都係睇人點解好

樓主一陣解唔解白玫瑰

留名

呢首之前上過好多次高連登神枱

呢首我都好撚鐘意 我都想大家一齊討論
但是無人來

借火都好正

剛剛要去便利店裡為著香煙無人點火 正巧你真走所出路上....

不來也不去其實無咩解，都係上善若水嘅概念
神係神在文字遊戲

1.垂頭時個段係講緊垂字嘅變化
2.有舊情沒有往事 之段駁個如煙上去
3.煙字殘體係火因，就係因給你遞過火
3.如果 一語雙相

唔係講緊個concept就算
我相信樓主想做嘅係文本細讀
咁解法先有意義

Btw樓豬我好撚鍾意呢首歌

歌詞研究真係好小人做
自己斷斷續續研究左5 6年 每次同身邊人講 都係無乜反應
後來決定自己研究算

屌白玫瑰我都好鍾意
不過我覺得白玫瑰冇咩研究價值 太直白

依首..迷過一排
好籠統咁去用一句作結論既話
得不到的 從來矜貴

講完

鍾意應該係因為有共嗚同埋音樂正
從賞析角度冇咩特別

推介鍾意廣東歌詞既人一本書

叫夜話港樂

留名睇研究

講真 最正係mv個女主角

有無聽過他一個人
好想知到底 個他係唔係我
想知他只係一個主角好寂莫既朋友 定係係以前經歷好寂莫既主角自己

和你對弈輸贏都回不去

由第一句揚帆配人潮已經絕到我扯晒

就係想每字每句去咀嚼
成個concept相信唔少人明

Hehe

岩既
可能只係講出自己感受

當然有啦 eason舊歌 又係youtube上有既我應該聽到77 88
不過無認真細味過 陣間睇睇先

我聽左一次 諗左陣
用我就第1身 有時轉左第3身角度就他
兩個都係自己(我)

佢(Wyman)自己就咁講
〈他一個人〉源自他在灣仔拍戲期間，那無數次空檔中看著對面大廈一個單位中的一個人的生活所得來的靈感

起來不願做奴隸的人們

我對呢首詞諗左好耐好耐
我只係感受到 他到底個心有幾暗 有幾寂莫
我分唔到係主角自己 定第3者描述緊呢個他
聽親都好沉重

不如解讀下,防不勝防

防不勝防冇野好解讀喎
成個故事畫出腸

全首月球上的人

揚帆時 人潮沒有你
唔係真係出航 而係指展開人生路時 仲未有女主出現
我是我 和途人一起
我同人潮一同前進 一同被掩蓋
停頓時 在你笑開的眼眉
當我係人潮中停落黎 見到你 覺得你比一切都要美
望穿秋水之美
回程時 浪淘盡了你
分手後 再次走進人潮時已不見你嘅蹤影
任背影 長睡著不起
你離去嘅背影我仲歷歷在目 但既然要走 就埋左呢個最美嘅背影 由得佢長睡不起
留下我 在糞土當中
你離開後我留低收拾殘局
翻檢背囊 直到拾回自己
再一次翻開我地嘅回憶 搵返我嘅初衷 搵返我生存嘅理由

掌心因此多出一根刺
即使已自覺放下 但總係有段無法磨滅嘅回憶
沒有刺痛便懶知
既然唔痛，就廢事理
就當共你 有舊情沒有往事
過去共你嘅個段情 就當所有都係白過嘅 唔再追問

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
呢兩句樓下有人解左「火因」論 我就唔再講 只會細讀意思
如煙 因為（1）對你嘅付出，俾你嘅愛（火）都早俾你拋開左，消失得無影無蹤
如火 因為（2）付出左滿滿嘅愛換得咁嘅結果，當中嘅刺痛好似俾佢反噬咁，但又未足以摧毁我
回望最初 當喪失是得著可不可
回憶過去 就當喪失你係上左一課
可痛若驪歌 樂如兒歌
可以如離別時唱嘅歌般傷人 亦可如兒歌般天真
像你沒來過 沒去過
既然失去左亦得到一課 掌門人打左個和 就當你從未出現過

誰同行 仍同樣結尾
就算再遇上邊個 都一樣會別離（唔止分手，亦能係生離死別）
血液裡 才遺傳悲喜
所以我地先有同樣嘅情感
誰亦難 避過這一身客塵
大家都係過客，偏偏惹黎無謂嘅煩惱
但剛巧出於你
偏偏仲要係人俾嘅
垂頭前 沒緣分喪氣
垂到醒樓上又有人講過 只進行細讀
垂頭前 因為未遇上你 都未有傷心嘅資格
睡到醒 才站立得起
到醒左 明白只係惹黎一身客塵 就冇頹廢嘅意義
盲目過 便看到天機
為你盲目過 先明白「 來時歡喜去時悲，空在人間走一回，不如不來亦不去，亦無歡喜亦無悲。」嘅道理
反覆往來 又再做回自己
兜兜轉轉，又係做返揚帆時嘅我，又係做返咩都未有嘅我

即時一生多出一根刺
即使共你嘅回憶永遠無法忘記
沒有刺痛別要知
冇傷感就唔再理
就當共你 有劇情沒有故事
就當你我之間我段過去，但永遠唔會有結尾，一段冇結局嘅劇情，點稱得上故事

如煙 因給你遞過火
如火 卻也沒熔掉我
回望最初 當喪失是得著可不可
可痛若驪歌 樂如兒歌
像你沒來過 沒去過

如花 超生了沒有果
我共你 就好似花超生左咁 唔會結到果
如果 過路能重踏過
如果我地一齊經歷過嘅 可以再走多一遍
就當最初 是碎步湖上可不可
不如就當當初係湖上行 不留一點痕跡
不種下甚麼 摘來甚麼
冇播下種 冇結過果
像我沒來過 沒去過
我冇黎過冇去過

打錯左字

睇開酒詞

學愛你 美不美 天黑黑到地
朝著壞了的燈泡舞著別離
其實地球沒有你 站到虛脫便會飛
何必怪責雙腳 未夠伶俐 不比你優美

屌 呢首我top 10

好悽美嘅詞
尤如自卑水銀瀉地

不如下首解黑暗中漫舞

完全match春光乍洩

如烟，因給你遞過火
正過
愁莫渡江，秋心拆兩半

JUNO 好多歌都唔明,但歌詞好似好有意思
其中最想知果首係 灰 , 聽左十萬次都唔明
有無人可以解讀下

--------------------------------------------------------
墳場上派對 然後就散去
懷疑甚麼可叫你感觸到 讓眼淚流出變沙
靈魂在切割 然後被吃喝
懷疑甚麼使我安心走來 安心得使你想喊

能隨時含著十架 再脫去遮羞的髮
還會還會為你穿灰色的婚紗
在偉大偉大城市 還會愛嗎
哪個跪下 要吻青蛙

完成我蒼白 完成你暗黑 出生比死去更可怕
到底太多瘋人情願自殘 太多詩人需要被殺
如凡人 飛不高 至少沉下

原來我的眉逐漸在蒼白 為著你眼中的暗黑
攜著烏鴉回家 迎著未來塌下 相信你 仍然會喊

能隨時埋在垃圾 與世界一起風化
還會還會為你開灰色的櫻花
未拍下快樂快樂遺照 還會愛嗎
哪個跪下 要吻青蛙

完成我蒼白 完成你暗黑 出生比死去更可怕
攜著烏鴉回家 迎著未來塌下 相信你 仍然會喊

看著你眼淚 流下到一和零之間
還令我碎裂到變為兩堆沙

完成我嗎 來完成我好嗎 出生比死去更可怕
到底太多光明無力奉還 太多幽靈誕下
如凡人 飛不高 至少沉下

原來我的眉逐漸在蒼白 為著你眼中的暗黑
攜著烏鴉回家 迎著未來塌下 相信你 仍然會喊

可否繼續 為我喊

男人心一字馬

可唔可以解下宋冬野？
鴿子

鐘意綿綿

周柏豪
還記得櫻花正開～

一絲不掛